{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La Suisse va se soumettre en partie à l’ultimatum que lui ont adressé les Etats-Unis et dévoiler l’identité de certains détenteurs de comptes, affirme le TagesAnzeiger dans son édition de mardi, citant des sources anonymes.[S2]Le quotidien précise que la Suisse livrera des informations que la FINMA a récolté ces derniers mois auprès des banques sur des comptes détenus par des citoyens américains et dépassant 50.000 dollars.[S3]«Selon des estimations non-confirmées, cela représentent entre 20 et 30 milliards de dollars de la part de dizaines de milliers de clients», ajoute le TagesAnzeiger.",
      "question": "Quelle est la décision prise par la Suisse concernant les données clients des banques suisses?",
      "answer": "La Suisse va livrer des informations sur les comptes détenus par des citoyens américains, dépassant 50.000 dollars, à la demande des États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Allianz Asset Management annonce la mise en place d’une nouvelle organisation qui vise à donner une meilleure visibilité aux deux entités distinctes de gestion d’actifs PIMCO et Allianz Global Investors.[S2]Allianz Global Investors fondera son développement sur ses fortes structures actuelles, désormais placées sous un commandement et une stratégie uniques.[S3]PIMCO va poursuivre son évolution en tant que fournisseur mondial d’une gamme complète de solutions d’investissement couvrant les différentes classes d’actifs et prend désormais la seule responsabilité de la distribution mondiale de ses produits et de ses fonds d’investissement.",
      "question": "Quelle est la nouvelle organisation mise en place par Allianz Asset Management ?",
      "answer": "Allianz Asset Management met en place une nouvelle organisation pour donner une meilleure visibilité aux deux entités distinctes de gestion d’actifs PIMCO et Allianz Global Investors, avec une stratégie unique pour Allianz Global Investors et une responsabilité exclusive de la distribution mondiale des produits de PIMCO."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Trois candidats sont encore en lice pour racheter pour plus de 1,3 milliard d’euros les actifs aéroportuaires de l’allemand Hochtief.[S2]Les trois candidats, Vinci, le chinois HNA et un consortium allemand constitué du gestionnaire de l’aéroport de Francfort Fraport et du fonds RREEF de la Deutsche Bank.",
      "question": "Quels sont les trois candidats qui sont en lice pour racheter les actifs aéroportuaires de Hochtief ?",
      "answer": "Les trois candidats sont Vinci, le chinois HNA et un consortium allemand constitué de Fraport et du fonds RREEF de la Deutsche Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Epargnissimo est né du rapprochement de deux sociétés: le Centre toulousain du Patrimoine (CTP) et Andil.[S2]Le CTP est une cabinet de gestion de patrimoine qui a plus de 500 clients et plus de 170 millions euros d’actifs.[S3]Andil est une société entièrement dédiée à la formation, au E-learning et à la gestion de l’information par Internet sous toutes ses formes tant pour l’enseignement supérieur public et privé que pour les entreprises.[S4]Jean-Olivier Ousset est associé gérant d’Epargnissimo.[S5]Depuis le mois d’avril 2011, le site Internet guide les clients en contrat de gestion libre grâce à son partenariat avec une société d’allocation d’actifs.[S6]Pour attirer de nouveaux clients, Epargnissimo mise aussi sur la gestion pilotée et l’outil multimédia.[S7]Instit Invest: Pouvez-vous nous parlez de votre partenariat avec EOS allocation ?[S8]Epargnissimo: Cette société spécialisée en allocation d’actifs va aider les clients en contrat de gestion libre à sélectionner les fonds.[S9]Tous les trimestres, elle déterminera les fonds les plus adaptés à la situation du marché.[S10]Un point macroéconomique sera aussi réalisé pour revenir sur ce qui s’est passé dans le trimestre précédent et les prévisions pour le trimestre à venir.[S11]Déléguer la sélection des fonds à EOS permet de dépasser la séparation binaire entre les fonds en euros et les unités de compte et d’aider l’internaute à faire un choix judicieux entre l’ensemble des fonds présents.[S12]Instit Invest: Quelle est l’autre particularité de votre contrat sur Internet ?[S13]Epargnissimo: En plus de la gestion libre, nous proposons un contrat en gestion pilotée.[S14]Nous avons un partenariat très solide avec trois sociétés de gestion: Invesco, GSD Gestion et Edmond de Rothschild Asset Management.[S15]Au moment de la souscription du contrat, l'épargnant-internaute détermine son profil de risque et peut choisir entre ces trois types de société.[S16]Le profil de risque choisit sera maintenu tout au long de son processus.[S17]Instit Invest: Que vous apporte une société de gestion étrangère comme Invesco ?[S18]Epargnissimo: Invesco nous permet d’avoir une approche plus internationale.[S19]Cette société de gestion propose des fonds des pays émergents.[S20]Nous pouvons être présents sur une plus grande diversité de zones.[S21]Être présent à Londres ou à New York nous permet de récolter des informations macroéconomiques et d'être compétent au niveau international.[S22]Les trois sociétés de gestion du contrat Croissance vie correspondent à des profils de clients différent.[S23]GSD est une petite société de gestion, un outsider qui apporte souplesse et innovation.[S24]EDRAM représente quant à lui un nom emblématique de la gestion à la française.[S25]Instit Invest: Quel est le profil de votre clientèle ?[S26]Epargnissimo: Les huit premiers mois du lancement, on a plutôt eu des clients avertis.[S27]Puis, la clientèle s’est diversifiée.[S28]Mais en général, l'épargnant-internaute maîtrise très bien la finance ou du moins l’informatique.[S29]Instit Invest: Quelle est l'évolution de la collecte du contrat Croissance Vie?[S30]Epargnissimo: En 2010, la collecte du contrat croissance vie était de 3,5 millions d’euros, avec entre 25 et 30% d’unités de compte.[S31]Depuis le début d’année, le ralentissement de la collecte des fonds en euros a été pondérée par les unités de compte.[S32]Surtout, nous avons des fonds pour nous prémunir de l’inflation sur les marchés de l'énergie.[S33]Instit Invest: Quelles innovations prévoyez-vous cette année au niveau de l’offre financière ?[S34]Epargnissimo: EOS allocation a effectué une refonte de l’offre financière, qui est en ligne depuis le mois de mai.[S35]Le site disposera de plus de fonds avec des trackers pour couvrir toutes les zones.",
      "question": "Quel est l'objectif principal d'Epargnissimo concernant la gestion des fonds pour ses clients ?",
      "answer": "Epargnissimo souhaite dépasser la vision binaire entre les fonds en euros et les unités de compte en aidant les clients à faire un choix judicieux parmi l'ensemble des fonds disponibles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au sens de la Décision, un investisseur est une personne physique ou morale, établie ou résidant en France ou à l'étranger.[S2]Les modalités de calcul de la position courte nette sont exposées à l’article 4 de l’Instruction AMF n° 2010-08 du 9 novembre 2010 et précisées par le point 3 de la Position AMF n° 2011-03.[S3]En particulier, il est rappelé que la position courte nette est calculée sur la base de la compensation entre les différentes positions longues et courtes détenues sur un émetteur donné, que les transactions à leur origine aient eu lieu en France ou à l'étranger, sur un marché règlementé ou non.[S4]Ainsi, doivent être prises en compte les positions portant sur des titres négociés sur un marché au comptant, y compris les fonds dont la performance réplique la performance, ou la performance inverse, d’un indice dont le panier de titres sous-jacent comporte un ou plusieurs titres visés, ainsi que les positions détenues via des contrats financiers (produits dérivés), quel que soit leur mode de négociation.[S5]Toutefois, les titres empruntés dans le cadre d’une opération de prêt/emprunts ne sont pas pris en compte pour le calcul.[S6]Enfin, nonobstant l’Instruction et la Position AMF précitées, les obligations convertibles doivent être prises en compte dans le cadre du calcul de la position courte nette pour l’application de la décision.[S7]Pour lire la suite: cliquez ici",
      "question": "Quels types de positions sont pris en compte dans le calcul de la position courte nette selon la décision de l'AMF ?",
      "answer": "Les positions portant sur des titres négociés sur un marché au comptant, y compris les fonds dont la performance réplique ou inverse celle d’un indice, ainsi que les positions détenues via des contrats financiers, sont pris en compte. Les titres empruntés dans le cadre d’une opération de prêt/emprunts ne sont pas inclus."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Comité de Bâle sur la supervision bancaire, chargé de définir les normes de solvabilité des banques internationales, réfléchit à assouplir les exigences de l’un des critères qui seront appliqués à l’avenir aux banques, affirme mardi le quotidien Financial Times.[S2]La réflexion porte sur le ratio de couverture de liquidité, qui impose aux banques de détenir suffisamment d’actifs liquides (faciles à vendre) pour couvrir leurs besoins de financement pendant 30 jours en cas de panique bancaire, précise le journal, citant des personnes proches du dossier.[S3]Cette disposition, que nombre de banques jugent très difficiles à remplir, doit s’appliquer à partir de 2015, mais le régulateur a mis en place une phase d’observation à compter de cette année.[S4]L’ensemble de ces nouvelles règles de solvabilité appliquées aux banques est connu sous le nom de «Bâle III».[S5]La mesure la plus importante consiste à imposer aux établissement un niveau de fonds propres «durs» (capital social et bénéfices mis en réserves) représentant 7% de leurs engagements, contre 2% jusqu’ici.",
      "question": "Quel critère le Comité de Bâle sur la supervision bancaire envisage-t-il d'assouplir dans le cadre des normes Bâle III ?",
      "answer": "Le Comité de Bâle envisage d'assouplir le ratio de couverture de liquidité, qui impose aux banques de détenir suffisamment d'actifs liquides pour couvrir leurs besoins de financement pendant 30 jours en cas de panique bancaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les banques françaises figurent parmi les établissements européens les plus mal positionnés dans la perspective de la mise en place du nouveau ratio de liquidité (LCR), en 2015, selon une étude publiée mardi par le courtier JPMorgan Cazenove.[S2]Ce ratio -»Liquidity coverage ratio» en anglais- impose aux banques de détenir des actifs immédiatement disponibles ou liquides (faciles à vendre), pour faire face à des conditions exceptionnelles qui perturberaient leur financement, notamment des retraits massifs de dépôts ou le blocage du marché interbancaire.[S3]Il s’inscrit dans le nouveau cadre réglementaire dit Bâle III.[S4]Selon JPMorgan Cazenove, il manquait, fin 2010, 173 milliards d’euros aux trois principales banques françaises cotées pour satisfaire au niveau requis par le régulateur.[S5]Ce ratio n’a pas aujourd’hui de caractère contraignant et ne sera appliqué qu'à compter de 2015.[S6]Il fera d’ici là l’objet d’une période d’observation.[S7]Dans le détail, il manquait 64 milliards d’euros à Crédit Agricole SA, 63 milliards d’euros à BNP Paribas, et 46 milliards d’euros à Société Générale.[S8]Le courtier rappelle que les chiffres attribués à Crédit Agricole SA pourraient évoluer du fait de la structure particulière du groupe, articulé autour des caisses régionales.[S9]Depuis la publication de ce ratio et de son pendant à long terme (net stable funding ratio), fin 2010, les banques européennes font valoir que ces nouvelles exigences sont de nature à bouleverser leur modèle de fonctionnement et à affecter notamment la distribution du crédit.[S10]Elles réclament notamment que l'éventail des actifs éligibles pour le calcul de ce ratio soit élargi, car il privilégie, en l'état, de manière très marquée, les dépôts, les réserves en banques centrales et les titres d’Etat.[S11]Selon JPMorgan Cazenove, l’insuffisance d’actifs liquides se montait, pour les 28 banques européennes prises en compte, à 493 milliards d’euros fin 2010.[S12]Plusieurs établissements affichaient néanmoins, à cette date, un ratio de liquidité supérieur à 100%, le minimum requis, à savoir les suisses UBS et Credit Suisse, les britanniques Standard Chartered et HSBC, l’italienne Intesa Sanpaolo et les espagnoles BBVA et Santander.",
      "question": "Quel est le principal problème identifié par l'étude de JPMorgan Cazenove concernant les banques françaises en 2011 ?",
      "answer": "Les banques françaises figuraient parmi les établissements européens les plus mal positionnés pour le futur ratio de liquidité (LCR), en raison d'un manque d'actifs immédiatement disponibles ou liquides."
    },
    {
      "chunk": "[S1]By the end of September, Swiss Investment Managers (SIM), based in Zoug, will launch the Directors Dealings Fund (DDF), a Luxembourg-registered specialised investment fund (SIF) which will be the first long/short hedge fund in Europe or the United States to invest exclusively on the basis of purchases or sales of equities by corporate directors and administrators in their own businesses.[S2]The management team will aim to apply a contrarian approach, with an objective of low volatility, and to generate risk-adjusted returns of about 15% per year.[S3]The fund will not make use of leverage or derivatives, and will not be exposed to any collateral risks, but will invest in European and North American large and midcaps.",
      "question": "Quel est le nom du premier fonds lancé par SIM et quel est son objectif principal ?",
      "answer": "Le nom du premier fonds lancé par SIM est le Directors Dealings Fund (DDF). Son objectif principal est de générer des rendements ajustés au risque d'environ 15 % par an, en utilisant une approche contrariante et sans recourir à la levier ou aux dérivés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Wall Street Journal reports that the Hong Kong Securities & Futures Commission (SFC) has received an anonymous complaint that Carl Huttenlocher and some of his colleagues incorrectly valued certain illiquid assets at the peak of the financial crisis, when they were working at Highbridge, a hedge fund management firm owned by JPMorgan.[S2]The SFC has opened an investigation, and is seeking further information, which has delayed the issuance of a hedge fund license for a fund that Huttenlocher, former CIO for Asia at Highbridge, was planning to launch.",
      "question": "Pourquoi le lancement du fonds spéculatif de Carl Huttenlocher a-t-il été retardé ?",
      "answer": "Le lancement du fonds spéculatif de Carl Huttenlocher a été retardé en raison d'une enquête menée par la Commission des valeurs mobilières de Hong Kong (SFC), suite à une plainte anonyme affirmant qu'il avait incorrectement évalué certains actifs illiquides pendant la crise financière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]As of 30 June, assets in the Swedish pension fund Första AP Fonden (AP1) had increased to SEK221.6bn (EUR24.3bn) from SEK218.8bn as of 31 December 2010.[S2]In its half-yearly report, AP1 states that net revenue from its investments totalled SEK3.02bn in January-June, compared with SEK2.33bn in the corresponding period of last year, and SEK20.52bn in 2010 overall.[S3]AP1 reduced its exposure to equities to 53.6% as of the end of June, from 60.3% as of the end of December, which resulted in a reduction of SEK11bn in the allocation to this asset class.[S4]Most of that amount was reallocated to bonds, whose percentage of the portfolio increased to 38.2% from 32.5%.[S5]Exposure to alternative investments was increased to 8.3% from 7.8% six months earlier.[S6]The currency allocation was reduced to 23% of the total, from 24%.[S7]The pension fund also states that the proportion of its assets managed externally as of the end of June had been reduced to 41.3% from 43.7% six months earlier.[S8]Lastly, the report states that the turbulence on equity markets worldwide provoked a drop in the value of its investments.[S9]However, the impact was limited by the fact that the allocation to equities had been reduced in first half.",
      "question": "De combien le fonds de pension AP1 a-t-il réduit son exposition aux actions au cours du premier semestre 2011 ?",
      "answer": "Le fonds de pension AP1 a réduit son exposition aux actions de 60,3 % à 53,6 %, ce qui correspond à une réduction de 11 milliards de couronnes suédoises (SEK11bn)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Natixis Global Asset Management (NGAM) has bought a majority stake in Darius Capital Partners, a company founded in 2004 specialising in investment advisory.[S2]Based in Paris with offices in New York, Darius selects investment vehicles to offer alternative investment solutions to institutional investors.[S3]As the other units of NGAM, Darius keeps its independence for the development of its investment solutions and strategies.[S4]But the company will use NGAM’s ressources in marketing and international distribution.",
      "question": "Quelle est la relation entre Natixis GAM et Darius Capital Partners ?",
      "answer": "Natixis GAM a acquis une participation majoritaire dans Darius Capital Partners, tout en laissant cette dernière conserver son indépendance pour développer ses solutions et stratégies d'investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders strengthens its GBP35 billion FUM Multi-Asset business with the appointment of Matthias Scheiber.[S2]He starts at Schroders on 8th September 2011, joining a team of over 60 multi-asset investment professionals globally and will report to the Head of Multi-Asset Investments, Johanna Kyrklund.[S3]Matthias Scheiber joins from Aethra Asset Management, where he was a Fund Manager and partner.[S4]There he was responsible for managing absolute return mandates and a hedge fund, as well as setting up a qualitative and quantitative investment process.[S5]Prior to joining Aethra Asset Management, Matthias Scheiber was a Tactical Asset Allocation Portfolio Manager and Strategist at Fortis Investments within BNP Paribas Investment Partners.",
      "question": "Qui a rejoint Schroders en 2011 et quel était son rôle ?",
      "answer": "Matthias Scheiber a rejoint Schroders en 2011 en tant que membre de l'équipe Multi-Asset, rapportant au Head of Multi-Asset Investments."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The real estate unit of Deutsche Bank, RREEF, has recruited Rahul Ghai as head of investment activities for the firm in South-East Asia, Asian Investor reports.[S2]The position is newly created, and is a sign of RREEF’s ambition to develop its activities in the Asia-Pacific region.[S3]Ghai previously worked at Standard Chartered Bank.",
      "question": "Qui a été recruté par RREEF pour un poste nouvellement créé en Asie du Sud-Est ?",
      "answer": "Rahul Ghai a été recruté par RREEF en tant que responsable des activités d'investissement en Asie du Sud-Est."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Shin-Woo Kang, le patron de la société de gestion coréenne Hanwha Asset Management (Hanwha AMC), résultat de la fusion entre Hanwha Investment Trust Management et Prudential Financial, qui sera lancée le 19 septembre prochain, a indiqué à Asian Investor qu’il souhaitait nouer des partenariats avec des gérants étrangers pour développer de nouveaux produits.Avec des actifs sous gestion de quelque 17.000 milliards de won, soit quelque 16 milliards de dollars, la nouvelle entité comptera parmi les six plus importantes sociétés de gestion du pays.",
      "question": "Quel est le montant des actifs sous gestion de Hanwha AMC après sa fusion ?",
      "answer": "Les actifs sous gestion de Hanwha AMC s'élèvent à environ 17.000 milliards de won, soit environ 16 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Banque Havilland a récemment bouclé l’acquisition de Dexia Private Bank Monaco auprès de Dexia Banque Internationale à Luxembourg.Dexia Private Bank Monaco sera renommée Banque Havilland (Monaco) et développera ses activités actuelles en mettant l’accent sur les services de gestion de fortune à destination de la clientèle fortunée établie à Monaco.[S2]La nouvelle entité devrait être pleinement opérationnelle d’ici à la fin du quatrième trimestre 2011.",
      "question": "Quelle banque a acquis Dexia Private Bank Monaco et quel sera son nouveau nom ?",
      "answer": "Banque Havilland a acquis Dexia Private Bank Monaco, qui portera le nom de Banque Havilland (Monaco)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour 45 millions de livres en numéraire, Franklin Templeton Global Investors avait acquis auprès d’Investec le gestionnaire d’actifs Rensburg Fund Management (lire notre article du 19 novembre 2010).[S2]A compter du 17 octobre 2011, la marque Rensburg disparaîtra au profit de Franklin Templeton Fund Management et les six fonds de la société adopteront Franklin UK comme préfixe dans leur nom.[S3]Les fonds Rensburg UK Blue Chip Growth Trust, Equity Income Trust, Managers’ focus trust, Mid Cap Growth Trust, Select Growth Trust et Smaller Companies Trust gardent ces appellations, mais Rensburg UK sera remplacé par Franklin UK.[S4]De plus, ces «unit trusts» prendront le statut d’OEIC.[S5]Les équipes de gestion de Rensburg conserveront leur pleine indépendance, précise Ian Wilkins, head of distribution de Franklin Templeton.[S6]La société annonce aussi qu’Alex Brotherston, basé à Leeds, a été promu head of advisory sales and strategic partnerships.[S7]Il a recruté chez Aegon Asset Management Peter Jackson comme business development manager pour l’Angleterre septentrionale et l’Ecosse.[S8]D’autre part, Fraser Wildgoose a été confirmé comme head of discretionary sales ; il a récemment recruté Kevin Lloyd chez Henderson Global Investors : ce dernier débutera chez Franklin Templeton comme business development manager pour le suivi des grands comptes (key accounts) le 19 septembre.",
      "question": "Quelle société a acquis Rensburg Fund Management et à quel prix ?",
      "answer": "Franklin Templeton Global Investors a acquis Rensburg Fund Management pour 45 millions de livres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders renforce son activité multi classes d’actifs FUM, représentant 35 milliards de livres, avec la nomination de Matthias Scheiber au poste de gérant.[S2]L’intéressé qui était auparavant gérant chez Aethra Asset Management rejoindra le 8 septembre une équipe de plus de 60 professionnels de l’investissement multi-classes d’actifs dans le monde et sera placé sous la direction de Johanna Kyrklund, responsable des investissements multi-actifs.",
      "question": "Qui a été nommé gérant par Schroders et de quelle entreprise provenait-il ?",
      "answer": "Matthias Scheiber a été nommé gérant par Schroders. Il provenait d'Aethra Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BlackRock vient de recruter Ingo Heinen en tant que managing director au sein de son équipe BlackRock Alternative Investors.[S2]Il rejoint le Alternative Investment Strategy Group, une équipe qui travaille avec les équipes clients et celles de gestion de portefeuille pour développer, positionner et promouvoir les solutions d’investissement alternatives de BlackRock.[S3]Basé à Londres, Ingo Heinen sera placé sous la direction de Rick Arney, responsable des hedge funds et responsable de l’Alternative Investment Strategy Group.[S4]Précédemment, il travaillait à la Royal Bank of Scotland en Allemagne et en Autriche dans les ventes de dérivés actions et de produits liés à des fonds pour les institutionnels.",
      "question": "Qui a été recruté par BlackRock et dans quel rôle ?",
      "answer": "Ingo Heinen a été recruté par BlackRock en tant que managing director au sein de son équipe BlackRock Alternative Investors."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’ici à la fin septembre, Swiss Investement Managers (SIM) de zoug compte lancer le Directors Dealings Fund (DDF), un fonds d’investissement spécialisé (FIS ou SFI en anglais) de droit luxembourgeois qui devrait être le premier hedge fund long/short en Europe et aux Etats-Unis investissant exclusivement dans les achats ou ventes d’actions de leur propre société déclarés par des administrateurs et dirigeants d’entreprises.L'équipe de gestion est censée appliquer une approche «contre-intuitive» (contrarian), viser une faible volatilité et générer une performance ajustée du risque de l’ordre de 15 % par an.[S2]Il n’utilisera ni effet de levier ni dérivés et ne sera exposé à aucun risque de collatéral mais investira en grandes et moyennes capitalisations européennes et américaines.",
      "question": "Quel est le nom du premier fonds lancé par Swiss Investment Managers (SIM) spécialisé dans les opérations des dirigeants d'entreprises ?",
      "answer": "Le nom du premier fonds lancé par SIM est le Directors Dealings Fund (DDF)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Wall Street Journal rapporte que la Securities & Futures Commission (SFC) de Hong Kong a été saisi d’une plainte anonyme selon laquelle Carl Huttenlocher et quelques-uns de ses collaborateurs auraient incorrectement valorisé certains actifs illiquides au plus fort de la crise financière, lorsqu’ils travaillaient chez Highbridge, un gestionnaire alternatif appartenant à JPMorgan.[S2]La SFC a donc ouvert une enquête et réclamé un supplément d’information, ce qui retarde l’octroi d’un agrément au hedge fund que Carl Huttenlocher, ancien CIO Asie de Highbridge, a l’intention de lancer.",
      "question": "Pourquoi le lancement du hedge fund de Carl Huttenlocher est-il retardé ?",
      "answer": "Le lancement du hedge fund de Carl Huttenlocher est retardé en raison d'une enquête menée par la SFC de Hong Kong concernant une possible valorisation incorrecte d'actifs illiquides lorsqu'il travaillait chez Highbridge."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le pôle immobilier de Deutsche Bank, RREEF, vient de recruter Rahul Ghai en qualité de responsable des activités d’investissement de la société pour la zone Asie du Sud-Est, rapporte Asian Investor.[S2]Il s’agit d’un poste nouvellement créé qui illustre la volonté de RREEF de développer ses activités dans la région Asie-Pacifique.[S3]Rahul Ghi travaillait précédemment chez Standard Chartered Bank.",
      "question": "Quel poste a été créé par RREEF en Asie du Sud-Est et qui en est le responsable ?",
      "answer": "RREEF a créé un poste de responsable des activités d’investissement en Asie du Sud-Est, occupé par Rahul Ghai."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Michel Longhini, directeur général exécutif, banque privée, Union Bancaire Privée, revient dans Le Temps sur les opportunités du marché asiatique de la gestion de fortune.[S2]Car si selon lui, «il ne fait aucun doute que l’Asie offre les meilleures perspectives de croissance à moyen terme», il ne faut pas ignorer que sur ce continent, «les coûts se rapprochent dangereusement du standard européen, notamment en raison de la flambée de l’immobilier et surtout des salaires, qui sont désormais comparables aux standards suisses et londoniens».[S3]Par conséquent, «la marge moyenne sur actifs reste donc faible et ne permet pas d’envisager des ratios de coût/revenus satisfaisants comparés aux standards des années 2000 dans la banque privée en Europe», analyse Michel Longhini.[S4]Cependant, la tendance de fond de création de richesse dans cette région reste très positive.[S5]Les gestionnaires de fortune doivent donc faire appel à des solutions d’optimisation de leurs dispositifs locaux, comme l’externalisation, la mutualisation, les partenariats etc afin de limiter les coûts d’exploitation.",
      "question": "Quel est le principal facteur qui fait augmenter les coûts de la gestion de fortune en Asie selon Michel Longhini ?",
      "answer": "Le principal facteur qui fait augmenter les coûts de la gestion de fortune en Asie, selon Michel Longhini, est la flambée des salaires, qui sont désormais comparables aux standards suisses et londoniens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bruno Rovelli, l’ancien directeur des investissements d’Eurizon Capital (groupe Intesa Sanpaolo), rejoint BlackRock.[S2]Il sera le nouveau responsable du conseil en investissement (head of investment advisory) pour l’Italie et sera placé sous la responsabilité d’Andrea Vigano, responsable pays du groupe américain, rapporte Bluerating.",
      "question": "Qui a rejoint BlackRock et quel poste occupe-t-il ?",
      "answer": "Bruno Rovelli, l’ancien directeur des investissements d’Eurizon Capital, a rejoint BlackRock en tant que responsable du conseil en investissement pour l’Italie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]State Street a annoncé le 5 septembre avoir été nommé par le fonds de pension danois Industriens Pensionsforsikring A/S (Industriens Pension) pour fournir des services d’analyse sur les investissements du fonds en private equity.Industriens Pension est un investisseur scandinave de premier plan dans les investissements alternatifs.[S2]Le fonds a investi dans plus de 125 fonds privés différents, comprenant des placements en private equity, en infrastructure et dans l’immobilier.[S3]Fin juin 2011, les actifs gérés par Industriens Pension représentaient un total de 87 milliards de couronnes danoises, soit environ 12 milliards d’euros.",
      "question": "Quel est le montant des actifs gérés par Industriens Pension fin juin 2011 ?",
      "answer": "Fin juin 2011, les actifs gérés par Industriens Pension représentaient un total de 87 milliards de couronnes danoises, soit environ 12 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le Wall Street Journal, les responsables travaillant avec le nouveau gouvernement de Libye cherchent à déterminer si des paiements effectués par la Société Générale dans le cadre de ses relations d’affaires avec le fonds souverain local, Libyan Investment Authority, ont fini aux mains de personnes proches du régime du colonel Kadhafi.[S2]La banque française a versé une somme dont le montant n’est pas connu à une entreprise enregistrée au Panama, Leinada, pour aider à structurer et conseiller un véhicule d’investissement de 1 milliard de dollars en 2008, selon des documents que le journal a pu consulter.",
      "question": "Quel est le lien entre la Société Générale et le régime de Kadhafi selon l'article ?",
      "answer": "L'article indique que la Société Générale a versé une somme inconnue à une entreprise enregistrée au Panama, Leinada, pour aider à structurer un véhicule d'investissement de 1 milliard de dollars en 2008, et que les responsables libyens s'intéressent à savoir si ces paiements ont fini aux mains de personnes proches du régime de Kadhafi."
    }
  ]
}